恐怖！中國製逾萬劑免疫球蛋白疫苗 驗出愛滋病毒感染

〔即時新聞／綜合報導〕中國上海新興醫藥股份有限公司生產1萬2226劑免疫球蛋白疫苗，近期內被中國國家藥品監督管理局勒令停止施打，原因是江西省健康委員會在疫苗內驗出愛滋病毒抗體，即受愛滋病病毒感染，若施打後恐得到愛滋病。
綜合外媒報導，江西省疾病控制中心在上海新興醫藥有限公司生產的免疫球蛋白疫苗內，檢驗出愛滋抗體陽性反應，經清查後發現該公司共生產1萬2226劑，中央政府立刻下令停止施打，該批疫苗效期至2021年6月8日，中國各省份正在調查是否有醫療機構已經採購，目前已知河南省鄭州市有流入150劑毒疫苗。

中媒《新浪》報導指出，免疫球蛋白疫苗有別於b型肝炎、狂犬病、破傷風等免疫球疫苗，屬於重症病患或免疫缺陷患者所使用，且愛滋病毒抗體陽性反應，並不代表抗原檢驗也會呈現陽性，因此施打後不一定就會得到愛滋病，但仍存在相當程度的風險。

雞蟲末日

好撚癲

中囯人殺中囯人

又然

中國既醫療用品係全世界最安全

間廠會唔會有埋愛滋藥呢

親中瀨共藍絲同成日上大陸飲飲食食嘅00後，又話大陸好富強，好先進？

痴撚線國家

官方製造

德政

千奇唔好比 大陸人睇到呢單新聞

否則又會有成千上萬 大陸人來香港打疫苗

支那狗驚閪！
一早成身都係啦

停止施打？

咩中文黎？

有抗體冇抗原都會中招??
但佢由抽血到製藥搞咁耐仲有冇感染能力

好奇想問，係啲原料出事定係個廠房有問題

報紙佬真係....
抗體還抗體, 抗原還抗原....

免疫球蛋白 (疫苗)
免疫球蛋白 = 抗體 = antibodies (捐血清者的身體製造)
其實就係混合晒機乎所有可能性的抗體..
唔排除係捐血既人中左愛滋所有身體產生左HIV antibodies

但佢收集完啲血清應該會做
low/high pH virus inactivation

HIV係pH 偏離左7.1之後都可以有效地被inactivate

或者升少少溫度都ok

佢生產方法係搵人捐血清..
睇過少少, 應該係啲廠會養一班人居定時間去捐..

疫苗專家陶黎納向《中國經營報》記者介紹，免疫球蛋白是人體血液中的抗體，靜脈注射人免疫球蛋白是利用從人體血液提取出的免疫球蛋白制備的免疫制劑，是一種廣譜抗病毒制劑，一般在臨床上用於治療免疫疾病，如川崎病等。免疫球蛋白與疫苗是不同的概念，疫苗可以產生免疫球蛋白，主動使人產生免疫力，廣譜和特異性的免疫球蛋白是被動免疫，在人體內有半衰期。

據陶黎納介紹，目前還沒有發現過艾滋抗體陽性，血液制品仍有傳染性的情況，因此注射該批次免疫球蛋白的患者感染艾滋病的可能性不大。免疫球蛋白在生產過程中會對微生物體滅活，但仍保留生物蛋白質的活性。但即便對患者可能不會產生實質影響，這批次產品仍不該被生產出來，這次事件反映了生產廠家的質控出現了問題。

陶黎納認為，理論上講，用於生產該批次免疫球蛋白的血液采集時就是攜帶艾滋病毒的，也就是說供血者感染了艾滋病。目前國內靜注人免疫球蛋白的生產模式是由生產廠家“養”一批固定人群，專門用來提供血液，這在醫學倫理上仍處於灰色地帶。對於已經注射該批次免疫球蛋白的患者，陶黎納建議按照接觸過艾滋暴露源的人群進行觀察。

英國都發生過類似嘅事
不過係搵啲道友同囚犯賣血 之後用嚟整凝血劑

全民齊打愛滋針

恭喜哂啦

香港公立醫院冇得打免疫球蛋白，因為風險高，如果病人打左出事分分鐘俾人告。免疫球蛋白的原材料係人類既血液，大陸果陣有人去鄉村收血其中部份就係要黎做呢種針藥，由於人類可以有好多種唔同的疾病響身，而驗血都未必驗得晒出黎，所以用血液造的針藥其實好危險的。香港某部份藥房都有免疫球針藥賣，有些人會響香港買外國造的返大陸，不過由於係血製品，所以就算外國造都未必安全。大陸人通常響病人病到可能唔得既時候就會用免疫球蛋白針，有部份人打左後身體就會增強番對疾病的抵抗力，可以過到呢一關，就算唔得通常打左後都可以精神清醒番一段時間，有咩要交待都可以有時間講清楚。

Push

滅族不遠了

中華人民共和國成立初，微生物學家湯飛凡帶領下的中央人民政府衛生部生物製品研究所（由中華民國中央防疫處改編而來），協助進行了國產化疫苗的研製生產；湯飛凡等專家建議，由衛生部在全國範圍內普遍種痘，之後由周恩來簽發《關於發動秋季種痘運動的指示》；中國大陸地區在1961年通過接種牛痘疫苗消滅了天花。但在建國後到改革開放前的這一時期，沒有明確的法規組織免疫接種。

在政治波動中，預防免疫事業幾乎停滯。中國大陸自1978年開始，實施「國家免疫規劃」，具體是指按照國家或者省、自治區、直轄市確定的疫苗品種、免疫程序或者接種方案，在人群中有計劃地進行預防接種，以預防和控制特定傳染病的發生和流行。

在改革開放之後，中國大陸也受到了國際上的廣泛援助，如從1979年開始，日本對華開發援助，即包括了針對傳染病防治的項目；而80～90年代，默克藥廠也向中國轉讓疫苗技術，在1989年達成與中國政府的技術轉讓許可，出讓了當時最先進的基因工程乙肝疫苗生產技術。加快了更多疫苗的國產化進程。

勁樣衰要比自己大仇人救
然後攞咗技術都做唔好

全額退款

造謠 ，樓主試下SD去大陸網。

愛滋針

啱聽

WTF
全民愛滋

公立醫院當然有IVIG

又蠃

好波嚟嘅

很先進，香港好落後

666
虫蝈人牛B死了
skrskrskr
最好死多啲

喜迎中國疫苗來港，分享中國醫學成果。

地獄鬼國

黨給人民的禮物

痴撚線

無知一問 打嚟做乜

贏國以毒攻毒﹐
我地識條鐵咩

共用針筒攪到幾千隻豬有豬溫，
打疫苗又有hiv

支那人滅絕少一半人口行動開始

咁你上去打返支先啦

陳豪愛滋針.jpg

疫苗驗岀愛滋病抗體，中國或成最後大贏家！

諗起病港

痴線 有咩事全世界一齊玩完
中國果然係癌細胞

買疫苗送愛滋菌重想點，黨送俾人民嘅禮物啊

唔啱你去打返支支持吓囉

傻豬嚟嘅
公立醫院當然有 IVIG
幫一個病人吊一次已經貴過晒成日俾連登仔話人工高嘅醫生一個月嘅糧

香港準備缺貨

減少低端人口

計我話
奶共高官 奶共港豬
應該身先士卒 去支那打齊啲疫苗
以表愛蟈 唔應該得把口 愛蟈乜乜乜

贏國又贏

好似無咁誇
一次用十幾樽IVIG
都係5位數 價錢，仲要係50K 以下
如果中INDICATION 仲要可以waive
一個 MO STARTING 都60K以上

cls

umbrella

唔怪得老一輩唔敢打針
係有啲智慧

呢啲疫苗 高衛生要求
好心就去外國買啦
打疫苗中咗HIV 得不償失

佢地而家係落香港打

香港又買番支那針

零腐皮

班靚仔阿太幾時會興上去打針

尼隻係咪姐話 ivig

之前邊個仆街冚家產話香港醫療要學習大陸話?

我下星期會打，依家勁驚

屌無人出黎反又咪係任港共政府強姦

共享支那榮耀

醫病變患病!

大陸人死緊萬令人又有咩所謂

控制人口姐

百毒不侵，沒事兒

呢個垃圾國家快撚啲摺埋啦
乜撚嘢都衰
又周圍搶奪資料
無料扮4條

黑社會製毒 好正常啫

賢者之石？

班後生仔女幾時上去支那醫院打卡

虫蟈人滅絕指日可待，全靠虫蟈人本身

愛滋同胞

中國新聞咁愚民 社會又點會唔互相欺騙